{
    "question": "Agar tidak ada nyamuk diruma kita harus\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyalakan obat nyamuk atau menyemprotkan obat nyamuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membersihkan llingkungan rumah</p><p>tutup bak mandi agar nyamuk tidak beranaka disitu</p><p>semprot baygon jika ada nyamuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>iya gitu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumah-dani-didepan-rumh-lia-dihalan-rumahnya-ditanam-pohon-rambu-797",
            "question": "Rumah dani didepan rumh lia ,dihalan rumahnya ditanam pohon rambutan yang membuat suasana menjadi lebih segar bunga menghembus di depan rumah dani apa kah jawabnya .a keadaan rumh dani b keadaan rumah lia c dani adalah teman lia d dani menyukain lia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.keadaan rumah dani</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-merupakan-negara-kepulauan-terbesar-di-dunia-negara-in-221",
            "question": "Indonesia merupakan negara kepulauan terbesar di dunia. Negara Indonesia memiliki    posisi geografis yang unik sekaligus menjadikan posisi yang strategis.\r\nIndonesia berada di antara dua Samudera, yaitu ....\r\nA. Samudera Atlantik dan Samudera Pasifik\r\nB. Samudera Hindia dan Samudera Pasifik.\r\nC. Samudera Hindia dan Samudera Antartika\r\nD. Samudera Pasifik dan Samudera Artik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. Hindia dan Pasifik</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. Samudera Hindia dan Pasifik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia berada di antara dua samudera yaitu, Hindia dan Pasifik</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-fabel-di-jelaskan-ya-854",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud dengan fabel di jelaskan ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fabel\u00a0adalah dongeng yang bercerita atau menampilkan tokoh-tokoh binatang sebagai pemeran utamanya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "skj-dibagi-dalam-tahap-pemanasan-tahap-dan-tahap-pendingin-363",
            "question": "Skj dibagi dalam tahap pemanasan , tahap .... dan tahap pendinginan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Inti</p><p>seharusnya:pemanasan,inti,peralihan,dan pendinginan</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-yang-tepat-untuk-melengkapi-bagian-surat-undangan-bertand-764",
            "question": "Kalimat yang tepat untuk melengkapi bagian surat undangan bertanda a adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>surat undangan Resmi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>Maaf </em></strong><strong><em>kalau </em></strong><strong><em>salah </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dilihat-dari-sampulnyabuku-non-fiksi-tersebut-termasuk-jenis-159",
            "question": "Dilihat dari sampulnya,buku non-fiksi tersebut termasuk jenis...     A. Biografi\r\nB. Literatur\r\nC. Motivasi\r\nD. Pengayaan\r\n\r\n TOLONG BANTUAN NYA DONK KK DAN JGN NGASAL\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Judul bukunya apa?</p><p>klo pengertian buku non fiksi itu buku yang dibuat berdasarkan riset dan fakta disertai data dan teori</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jagalah-kebersihan-kelas-merupakan-kalimat-894",
            "question": "Jagalah kebersihan kelas merupakan kalimat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\"Jagalah kebersihan kelas!\" merupakan <em><strong>kalimat \u200bperintah.</strong></em>\n</p><h2>Pembahasan:</h2><p>Kalimat merupakan suatu penyatuan dari beberapa kata yang berdiri sendiri dan mempunyai suatu makna yang dapat diungkapkan atau diartikan secara tertentu. Kalimat ada beberapa macam salah satunya yaitu kalimat perintah. Kalimat perintah ialah sesuai namanya saja yaitu suatu kalimat yang digunakan untuk memerintah seseorang sesuai dengan apa yang kita pikirkan atau pun mau kita. Kalimat perintah biasanya di akhiri dengan tanda seru. Contoh kalimat perintah ialah:</p><ul><li>Engkau harus cintai beliau dengan sepenuh hati!</li><li>Jagalah kebersihan kelas!</li><li>Hindari pergaulan bebas!</li><li>Jangan suka jahil!</li><li>Apapun yang kau suka, tahan nafsumu!</li><li>Sebaiknya lupakan mantan mu!</li><li>Sebaiknya lupakan dia!</li><li>Jangan suka kepadanya!</li><li>Jauhilah narkoba!</li><li>Tinggalkan dia!</li></ul><h2>Pelajari lebih lanjut:</h2><ul><li>Macam macam konjungsi: https://brainly.co.id/tugas/41610848</li><li>Kalimat persuasif patuhilah: https://brainly.co.id/tugas/41224616</li><li>Kalimat permintaan maaf: https://brainly.co.id/tugas/41179510</li></ul><h2>Detail jawaban:\n</h2><ul><li>Kelas: 8 SMP\n</li><li>Mapel: Bahasa indonesia\n</li><li>Bab: Bab 2 - Gaya Bahasa\n</li><li>Kode kategorisasi: 8.1.2\n</li><li>Kata kunci: kalimat perintah</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "44-bacalah-kutipan-naskah-drama-berikut-keke-bukan-aku-tidak-124",
            "question": "44. Bacalah kutipan naskah drama berikut!    Keke : \"Bukan aku tidak mau, tapi menjadi\r\nmodel itu menyita seluruh hidupku\".\r\nJoy: \"Kesempatan ini tidak datang dua kali ke\".\r\nKeke : .... (1)\r\nJoy: \"Terserah kamu sajalah\".\r\nIbu : \"Apa saja yang akan menjadi pekerjaan\r\nkalian, harus dilakukan dengan bahagia\".\r\nJoy : .... (2)\r\nIsilah bagian yang rumpang agar menjadi naskah\r\nyang padu! (tulis seluruh naskahnya agar saya\r\nmudah koreksi, dan membaca kepaduan kalimat\r\nkalian dengan soal)\r\nli atas\r\nImiah\r\nmeraih\r\nhasil\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keke : \"Bukan aku tidak mau, tapi menjadi</p><p>model itu menyita seluruh hidupku\".</p><p>Joy: \"Kesempatan ini tidak datang dua kali ke\".</p><p>Keke : \"Aku sibuk dengan urusan lain yg lebih berguna &amp; bermanfaat!\" (1.)</p><p>Joy: \"Terserah kamu sajalah\".</p><p>Ibu : \"Apa saja yang akan menjadi pekerjaan</p><p>kalian, harus dilakukan dengan bahagia\".</p><p>Joy : \"Baiklah aku tidak akan memaksamu\" (2.)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga berguna dan bermanfaat bagi semua ^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kebahasaan-surat-dinas-dan-surat-pribadi-436",
            "question": "Tuliskan kebahasaan surat dinas dan surat pribadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Surat Pribadi adalah bentuk komunikasi tulis (surat-menyurat) yang dilakukan oleh seseorang kepada orang lain sebagai pribadi bukan sebagai wakil atau urusan yang berkaitan dengan kelembagaan/kedinasan.</p><p></p><p>\u2022Surat Dinas adalah surat yang ditulis dalam situasi formal dan untuk kepentingan formal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-tujuan-teks-deskripsi-adalah-a-menjelaskan-bagaimana-car-124",
            "question": "2.    Tujuan teks deskripsi adalah ....\r\na. Menjelaskan bagaimana cara mengajak seseorang\r\nb. Agar orang lain seolah-olah melihat dan merasakan sebuah\r\nobjek secara keseluruhan dengan kesan kesan yang\r\nditampilkan dalam tulisan itu\r\nc. Memaparkan bagaimana sesuatu itu dibuat dan diciptakan\r\nd. Menerangkan bagaimana cara melakukan sesuatu\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yaa...</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalo gua B </p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}